IVE畢業生研手機App監察司機精神狀況 不清醒即播「神」曲

透過監測腦電波可減低交通意外？醉駕、司機精神不足等是釀成交通意外的原因之一，香港專業教育學院(IVE)四名畢業生研發手機App監察司機腦電波，從而分析精神集中狀態，若發現處於低水平會發提示警告及播放「醒腦提神」音樂，冀能減低交通意外發生。

司機醉駕藥駕觸發研究意念

解讀腦電波、分析用戶精神狀況，再不是天方夜譚的科幻片橋段，IVE 智能手機軟件開發高級文憑課程畢業生梁皓程與另外三名畢業生，研發出手機App「護駕」，配合美國企業研發的腦電波監測儀，實時傳輸和分析駕駛者腦電波數據至手機App，當駕駛者專注力減弱時，程式便會自動在手機螢幕發出警告，同時播放能提升專注力的音樂。

梁皓程表示，留意到近年不少交通意外因司機醉酒、濫藥及精神不足所致，因而觸發此研發意念，手機App可透過用戶腦電波頻率，反映其興奮度、集中度及放鬆度。

配合智能車使用可指示停車

以「集中」一項數據為例，梁皓程表示，0至20為低水平，精神並不集中甚至接近睡眠狀態，20至40為中等水平，精神狀況亦不佳，手機App均會向司機發出提示，而數據達60以上才代表精神。他又表示，由於腦電波監測儀成本達數千元，因此適合車隊了解司機即時駕駛情況，避免意外發生。

然而，醉酒、濫藥又如何看得懂警告標示？梁皓程表示，現時外國正研發無人駕智能車，假若技術成熟，未來若發現司機精神狀態差，系統能自行將汽車停駛一旁，甚至可報警及撥打求助電話。

IVE沙田院校資訊科技系署理講師郭譽豪補充，現時有產品利用面部辨識技術監察用戶精神狀況，但光線不足會影響判斷，相反利用腦電波則不受影響，亦較精準，特別適合通宵更司機。「護駕」App在逾1,400隊來自泛珠三角13個省區的大學生計算機作品賽中獲得銀獎。

IVE 智能手機軟件開發高級文憑課程畢業生梁皓程(中)，研發手機App「護駕」，實時監察駕駛者腦電波，左為IVE沙田院校資訊科技系高級講師傅德聰、右為IVE沙田院校資訊科技系署理講師郭譽豪。

咩歌係提神

夠鐘起身屌閪啦
好似係

WTF

支那國歌？

平時拎嚟做鬧鐘嗰首

綠袖子

要帶著舊野check？

理論上考筆試果時有考過唔精神要停埋一邊

帥哥 姐係我

如果我個人就恰著 你忽然整首命運交響曲大大聲咁嚇9我唔炒就奇啦

a片女優叫聲

i大

做新聞

造

點解咁講？香港人發明野都唔可以做新聞

有鬼用，
次次聽完廿幾分鐘就會訓著